專家：國安法之後，「普選特首」、「釋出駐軍地」

國安保障做足 普選特首風險大減

要做什麼才能安撫香港人心？過去香港經歷大動盪，中央都會出台一些惠港政策，希望能協助經濟盡早復蘇。但內地經濟現在也困難重重，應該沒有餘力再向香港提供什麼「優惠政策」。

今時今日香港人的訴求，重點不在經濟利益，政治訴求呼聲反而更大；港版國安法通過之後，北京可以做的第一個「菩薩行動」，是重啓行政長官普選方案。

把23條立法和普選行政長官「綑綁」，是不少政團和政評家提出過的觀點，公民黨就主張先普選特首，才進行23條立法；也有主張認為應該倒過來，先立國安法，然後再普選特首，原因是中央擔心普選會失控，無法「駕馭」行政長官，但國安法出台之後，國家安全、限制外國勢力干預都具備了基礎，北京應該較為放心。

中央立「港版國安法」之後，香港仍然要為23條自行立法，過去討論的是先進行23條立法，再普選行政長官，現在並不是本地就23條立法，與普選特首的前設條件不符。實際上，港版國安法涵蓋的四宗罪，主要是中央認為對維護國家安全最重要的4項，有了這個保障，起碼已經解決了主要問題，即使本地未立23條，北京都理應放心；而要釋出善意，重啓普選特首是相當重要一着，更是落實高度自治的重要一步。

立國安法一拖再拖，行政長官普選又何嘗不是反反覆覆，無了期地拖延。港版國安法條文由人大常委草擬，對內地關注的國安事項應有最準確的把握，配合未來國安部門可以在香港設分支機構，執法人員也可以來港執行任務，做足保障，普選特首的政治風險已大大降低，時機上看理應水到渠成。

［行動post ］［請置頂］G20國請願！簽名師召喚！

釋出用地有實際作用 也有象徵意義

中央另一個可以「顯示誠意」的決策，是釋放若干駐軍用地給特區政府，用作發展公營房屋，解決本地住屋問題。

目前駐港部隊管理及使用的軍事用地約2700公頃，根據中英兩國政府在1994年就香港軍事用地未來用途的安排，英方軍事用地在回歸後全數轉交中方作防務用途。
釋放駐軍用地是高度敏感的議題，特區政府的官方答覆，是「按照《基本法》及《駐軍法》的規定，任何軍事用地的使用及管理均屬國防事務，由中央人民政府全權負責，不屬香港特區的事務範圍」；換言之，是「冇得傾」，沒有商量餘地。

是否可以釋出駐軍用地，決定權不在特區政府，而北京對這個問題的考量，除了實際軍事用途，還應考慮政治效果。香港為了覓地發展，可謂用盡了九牛二虎之力，現屆政府的計劃是明日大嶼、填海1700公頃，但至今為止，連前期研究的撥款都未批出，要落實計劃可以供應土地，沒有10年以上，根本沒有可能。

但駐軍用地都在香港，基建設施均已完備，可即時使用。中央是否願意釋出土地（也是釋出善意），很視乎領導人如何評估香港的作用。在一片制裁聲中，香港一方面要維持「兩制」的獨特性，另一方面也需要足夠的資源推動未來各項發展，而各類資源之中，土地對香港最重要，這方面中央政府完全可以提供協助。釋出駐軍用地有實際作用，也有象徵意義，一舉兩得，何樂而不為？

Source:

緊係可以普選特狗啦
到時邊個參選奶共奶得唔夠大力就係顛覆國家政權

咁天真

槍決後幫你係傷口貼番兩塊膠布釋出善意

普選左特首，香港人反口，中共可以出解放軍
立左國安法，中共反口，香港人可以點？

當嘢老董同詩姑開嘅，係咁上吓啦，篇嘢講到尾咪又係「唔好再講國安法啦，不如支持吓美好前景啦」呢種論調！

對冧條友再幫佢做人工呼吸

香港獨立 唯一出路

打完靶唔洗收返幾毫子子彈費既善意

菩薩行動

哇 咁皇恩浩蕩呀

到時想邊個當選，就拉哂其他候選人，告佢危害國家安全。想打亂國家既部署，仲唔係危害國家安全？

又玩模糊

打完你一身, 之後同你講: 放心我地私文人黎, 坐底大家講道理

菩薩行動

呢樣嘢本來就係我地應得嘅，你俾返我地唔好講到好似咁大慈大悲
同埋佢地拆咗幾多廟炸咗幾多佛像？仲好意思用菩薩嚟形容自己嘅？

嘩
屌你老母
咁撚皇恩浩蕩啊

小心比pr帶風向呀

國安法換真普選

有人信？普選特首參選人必定要面對解散同重判狗隊嘅問題 有邊個可以搞得掂？

強姦完比粒事後藥你

真係多L謝曬啊

借個位
正視聽：若抗爭方向不隨局勢改變，只會無謂地損兵折將
香港街頭抗爭目標，亦都係街頭抗爭最大效果；“攬炒”已經達到，今次搞蟈安法其實仲攬炒過上年出老解。
宜家跟著落黎就係引渡全球政府同議會（尤其美國）對付支那以及滅共，所以大家重點應該著眼帶出清晰民意授權比各國政府做野，畫面靚+全球廣泛報導（類似反蟈安法銅鑼灣自由行）係最理想，用選票帶出民意亦十分重要。

大家要小心五毛、熱狗放負風向：美國唔會幫我地（舊年年尾）-》英國係廢國無用架（今年年頭）-》歐盟奶共唔會幫我地（宜家）

大家要記住，香港生路只有一條：救香港人+攬炒促進支爆+重建香港。沒有支爆，香港獨立或者歸英等重建方案全部都係痴人說夢。

未來幾個月至支共瓦解期間大家要做嘅事：1.走資2.全球救生艇救手足加有細路既黃絲家庭（細路是重點，香港未來棟樑，正如今時今日d前線義士，咪比佢地洗腦變小糞紅，否則香港係真正玩完）3.比足夠民意授權，敦促美國以至各國凌遲式消除香港作為支那獲得外資渠道，包括但不限於：禁止美國個人或公司投資港股，暫停接受香港用美元結算等等4.最後就真係等支那自己爆

契弟...所謂普選特首，咪又係跟831 個垃圾PLAN
比班廢柴人大選委會揀到得返2個垃圾出黎比你叫普選，普你老母咩
香港人咪發夢啦，特首基本上同佔領地總督係零分別

立咗国安法仲有需要普選特首咩？

呢個係今日聽過最on9嘅野

支那會識用軟功就唔會發展到今時今日呢個地步啦

「強姦完買包包俾你丫」

死開啦變態佬

反國安法，唯一出路！

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

之前: 考慮特赦

現實: 鳩拉, 然後告暴動

收皮啦立左重講普選,9成9加辣版特首方案

又當人ON9

有國安法連係議會投反對票都拉硬

推 6.28 靜默遊行 7.1大遊行

古墓派: 袋住先

做咩要比左粒魚蛋你先？

普選我應得架喎

無左一國兩制 比鄺仔做特首都無撚用啦 on9

搵支槍指住我個頭，然後叫我自己決定？
你當我戇鳩㗎？

可能普選特首
再記名投票
再清算投對家既人...
最後成個投票就好似上面咁

沒有 沒有 沒有 通過

你同共產黨講數?

佢一定你有更大既萫數先肯會同你deal

實得架。唔啱你心水啲候選人都拉鳩哂啦。普選有撚問題？

問題係中共走數走到驚

普選特首-> 黃絲特首 -> 曾俊華

普選特首

樂惠玲, 乜寶龍二揀一
定689, 777 二揀一

普選，但係照有提名委員會，人選：

689
777
老董

全港巿民一人一票選出你嘅心水！

中國入WTO前答應過的事一件都無履行
班專家咪就係中共的五毛隊,專呃人

就算大家FF係真,立國安法後唔好講係議會投反對票,中共會DQ所有真反對派

最後

專家連呃香港人話會交出狗隊中的強姦犯,殺人犯都唔願意

任佢講啫…

我可以話支共倒台之後，我大赦天下添…

共產黨講野都好信？

人大審議未呀？快撚啲啦，今日即刻啦

總加速師只會踩油 點會踩brake

專家食屎gif

又想製造假輿論支持
邊個磚家

形容好貼切。

我要求好簡單

1)派軍隊同懲教射殺4成香港警魔
2)立即充公香港警察儲蓄互助社 帳戶果一百億,賠比警暴同遭司法迫害的受害人
3)賤藉制,警員子女終生禁考公務員
4)DQ所有警員長俸及退休福利

，

講真 呢個時候仲要普選嘅 通常都係弱智

想人信你就奇啦
又想要人袋住先？
邊撚個知你轉個頭又理撚得你

25號截止 check清楚全家有冇超區票

國安法既存在已經ban撚左普選既可能性啦
呃鳩呀婆都唔得啦

冇可能

你交啲錢俾我祈福
我包你全家身體健康

香港仲有人信
證明呢個民族無需要生存

收嗲

強姦完比返兩舊水當無事

唔投佢地嗰邊既候選人既話會唔會犯國安法

all in 777媽媽

林鄭而家有權咩？
普選有撚用 咪即係等於 香港市長

俾一個689同一個777你普選?

仲信佢?

thinkhk 天真嬌

承認之前軍事佔領用地係惡意喇咩

好!

1號 777
2號 689

一人一票選! 保證公平公正公開!!!

普選特首政治上仍有風險，我好懷疑上面唔夠膽做，但你睇梁美芬之前放風，反而可能推中央公積金可能性仲大。